一群港台節目嘉賓、觀眾、聽眾回應近日攻擊港台的公開聯署信

致廣播處長梁家榮先生：

我們是一群曾經接受港台節目 (例如《頭條新聞》、《鏗鏘集》、《五夜講場》、《左右紅藍綠》、《講東講西》等) 邀請訪問的人士，暨港台節目的觀眾、聽眾及支持者。近日眼見某些團體，包括由特首委任的「香港電台顧問委員會」，對港台節目 (特別是《頭條新聞》)肆意詆毀，實在不得不藉此聯署書以正視聽。

我們認為他們的所謂建議有以下的問題：

1) 《頭條新聞》自1989年啟播以來，就是一個嬉笑怒罵的節目，其以幽默方式諷刺時弊的手法深入民心，成功引起大眾對時事議題的關注，故一直是港台的皇牌節目之一。事實上，這類電視節目早見於1960年代，並於世界各個開放社會大行其道。由於是嬉笑怒罵，總不可能歌功頌德。故云「節目內容在處理事實部份偏頗」之說，並不合理。
反之，節目立足本地社會，同時亦放眼世界。例如節目設有國際政治的專門環節，邀請學者嘉賓剖析國際議題，擴闊觀眾國際視野。現在某些所謂的顧問和團體胡亂詆毀節目，卻突顯他們失格及不專業。綜觀各開放社會，縱有人持不同意見，亦未見有人或團體對此類節目以如此力度作出撻伐。

2) 港台的資訊類節目題材多元，且具質素。在「2018電視節目欣賞指數調查」的全年結果顯示，首30個認知率5%或以上的非新聞財經報導節目當中，港台節目佔17個，包括《頭條新聞》、《鏗鏘集》、《警訊》及《大學問》等。每個節目有其獨特定位，若因個別團體反對就腰斬節目，而無視觀眾與專業肯定，只流於失實及反智。同理，即使有調查顯示全港約七成市民對警方零信任，我們亦不會贊成港台因此停播《警訊》，因為不同種類的節目正是反映港台多元包容的特性。還望各界讓製作回歸專業，並以持平的態度對待節目製作。

3) 近年有「香港電台作為公營部門便應該唱好政府」之說，極其荒謬！每一項社會政策總未能包括所有群體。《鏗鏘集》一類節目正以深入的專題報導，不但反映大政策下被忽略一群的心聲，更透過反映社會不公義的狀況，為政府施政查找不足。在主權在民的概念下，政府不應是一小撮人控制的極權組織，而應是為人民服務並且視人民為老闆的機構。公帑來自於市民，運用公帑監察政府，從而改善施政，可謂天經地義。政府民望長年低落，特首的支持度更長期徘徊在9-20%之低位，在此情況下，有節目批評政府，何足怪哉？

這批所謂顧問和團體人士絕對有其言論自由，批評港台。然而，倘若他們意圖利用公權力打壓節目，只會突顯他們的自私、理虧及對言論自由的雙重標準。基於以上各點，我們撰寫這封公開聯署信支持港台節目 (特別是《頭條新聞》)，以正視聽。

花你少少時間同位置
希望你賞面睇下

超合作？預期性服從？公民不合作與管治成本。

其實都等左D人聯署撐港台好耐

p

推

撐港台

我哋都要做嘢

[任務整合]我哋一齊嚟守護香港電台，做佢哋嘅後盾，好唔好

港台
香港傳媒之光

雖然難保,但都盡保啦
一個政協聲音>全港大半人是常識吧

Push

721831101111

推推推

上款唔好用致 thanks

真心支持

講得好

好波

總算有人公開寫聯署讚賞信

開始日日都有還押幾個月手足上庭

簽

推
聽日顧問團會交請願信同處長同高層開會

明天我們去見廣播處長，表達近25萬人撐港台！

一群香港電台節目顧問團成員

MAR 31, 2020 —

近日針對香港電台的攻擊和打壓越來越嚴重，我們早前發起公開信的港台節目顧問團成員明天（4月1日）下午將會和廣播處長梁家榮先生等港台管理層會面，直接表達近25萬市民網上聯署支持香港電台繼續製作《頭條新聞》等時事節目的聲音，要求維持編採自主和言論自由，並促請港台管理層不應對製作人員和記者秋後算帳。
希望大家繼續SHARE聯署給身邊朋友，一齊撐香港電台為香港人發聲！
【香港人撐頭條新聞！促請廣播處長尊重編採自主 維護創作自由】
加入聯署再幫手推:

之前都係得觀眾send email